

# پروژه پایگاه داده
* موضوع : 
-- *بیمار و پزشک*


# نام اعضا
- **محمد سپهر ملایی  * 9821160038** 
- mollaei9821160038sepehr@gmail.com
- **9821160039 * علیرضا ملیانیان**
- molyanian.alireza.9821160039@gamil.com
- **9821160021 * قوام الدین سلیمانی**
- soleimani.qavamodin.9821160021@gmail.com

```
به لینک زیر جهت مشاهده با کیفیت نمودار مراجعه کنید 
همچنین داخل فایل های پی دی اف داخل مخزن توضیحات پروژه به طور کامل و اصلاح شده هست.

https://miro.com/app/board/o9J_lCn2Byw=/
```
[miro لینک ](https://miro.com/app/board/o9J_lCn2Byw=/ "لینک")



![Scheme](https://bitbucket.org/mollaei9821160038sepehr/db_project/raw/957a3fcfca04902d1d66adf6f0b2764a26c6a2f3/ER.jpg)
*طرح قدیمی بدون نرمال سازی*
---

*موضوع : پیگاه داده ی سامانه ی حذف دفترچه بیمه و ارائه ی خدمات درمانی بوسیله ی کد ملی.*


این پایگاه داده به گونه ای طراحی شده است که بیمار با مراجعه به دکتر و ارائه ی کد ملی خود ویزیت شده و دکتر برای آن بیمار و داخل سامانه با کد ملی خود بیمار نسخه تجویز می کند و بیمار با مراجعه به داروخانه و ارائه ی کد ملی دارو های خود را دریافت کند . همچنین درکتر با وارد کردن کد ملی بیمار در سامانه بتواند اطلاعات اولیه در باره ی بیمار را بدست آورد تا با استفاده از آن دارو ها را تجویز کند. 
در کل پایگاه داده شامل هفت نهاد می باشد 

---
|*Patient* |
| -------|
| ID_p (patient ID) |
|Full name |
|Age|
|Address|
|Blood kind |
---
در نرمال سطح چهارم تعریف میشود زیرا صفات چند مقداری ندارد، بین صفات غیر کلید وابستگی خاصی وجود ندارد و همچنین صفت های غیر کلید با کلید اصلی وابستگی تابعی کامل دارند

|*Doctor*|
|------|
|ID_d ( doctor ID)|
|Full name (First name , last name)|
|Specialize |
|Phone number|
|Age()|
---
در نرمال سطح دوم و سوم تعریف میشود زیرا ستون های غیر کلید با کلید اصلی وابستگی تابعی کامل دارند و همچنین بین ستون های غیر کلید وابستگی خاصی وجود ندارد
در نرمال سطح چهارم تعریف نمیشود زیرا صفت های شماره تلفن و تخصص ها میتوانند چند مقداری باشند

|*Section*|
|------|
|ID_P|
|ID_d|
|Time_slot|
|Cost|
|Place|
---
شاید صرفا در نرمال سطح اول تعریف بشود زیرا صفت قیمت به نوعی وابسته به دکتر میباشد در حالی که به خود بیمار برطی ندارد بنابراین صفت غیر کلید تنها به بخشی از کلید اصلی وابسته میباشد

|*Prescribe* |
|------|
|Prescribe_number|
|ID_p|
|Time_Slot|
|Drug_barcode|
|Among|
|Info|
---
فاقد نرمال سطح چهارم زیرا نسخه دارای فیلد چند مقداری دارو میباشد درحالی که در سطح سوم تعریف میشود زیرا وابستگی خاصی بین ستون های غیر کلید وجود ندارد

|*Time*|
|-----|
|Time_slot|
|Hour|
|Year |
|Month |
|Day|
---
در نرمال سطح اول و دوم تعریف میشود ولی فاقد سطح سوم میباشد زیرا ستون های زمانی به نوعی به یکدیگر وابستگی دارند هرچند به نظر نیازی به تعریف جدول جدیدی نمیباشد

|*Drug*|
|---|
|Drug_barcode|
|Produce Date |
|Expiration Date |
|Name|
|Cost |
|Among |
---
فاقد نرمال سطح سوم زیرا ستون های تاریخ تولید و انقضا به نوعی به یکدیگر وابستگی دارند؟ هرچند نیازی به تعریف جدول جدید ندارند

|*Work_time*|
|---|
|Workid|
|id_d|
|Room_num|
|Start_h|
|End_h|
|ِDate|
---
نرمال سطح دوم میباشد زیرا ستون های غیر کلید با کلید اصلی وابستگی تابعی کامل دارند اما در سطح سوم تعریف نمیشود زیرا صفات غیر کلید زمان شروع، زمان پایان و تاریخ با کلید اصلی وابستگی تعدی دارند

* نهاد patient 
شامل اطلاعات بیمار می باشد که کلید اصلی آن شماره ی ملی بیمار یا id_p می باشد . در این نهاد اطلاعاتی از جمله گروه خونی بیمار و سال بیمار وجود دارد که می تواند به پزشک در تجوییز دارو کمک کند به دکتر متصل است و با استفاده از این فیلد می ت
* نهاد doctor  شامل اطلاعات دکتر می باشد که کلید اصلی آن شماره ی ملی خود  دکتر است.
* نهاد Work time که شامل اطلاعات زمان کار دکتر ها می باشد و زمان شروع و پایان و تاریخ شیفت دکتر را ذخیره می کند . همچنین این نهاد شامل فیلد state می باشد که نوع شیفت کاری دکتر را تایین می کند( فیلد state می تواند حالت هایی مانند شیفت معمولی،  on call و ... باشد)
* نهاد section یا نوبت دکتر تایین می کند کدام بیمار باید توسط کدام دکتر و در چه مکانی و چه قیمتی و در چه زمانی ویزیت شود. این نهاد دارای کلید اصلی {ID_P , ID_D} می باشد .
* نهار prescribe یا نسخه که شامل کلید اصلی prescribe_number می باشد که با توجه به فیلد ID_P آن مشخص می شود که متعلق به کدام بیمار می باشد و با توجه به ویژگی Time_Slot زمانی که نسخه نوشته شده است را نشان می دهد . از آنجایی که یک نسخه می تواند چند دارو داشته باشد پس ما یک نهاد دیگر ایجاد کردیم که با Drug_barcode مشخص می شود کدام داروها در نسخه ی متعلق به بیمار آورده شده است ، همچنین فیلد among تعداد دارو ی تجویز شده از یک نود دارو را نشان می دهد و info اطلاعات مربوط به طرز مصرف دارو را نشان می دهد که توسط پزشک نوشته شده است.
* نهاد drug که شامل تمام دارو های دارو خانه است و کلید اصلی آن drug_barcode می باشد و اطلاعات دارو را و این که چه تعداد از این دارو ها موجود است را نشان می دهد.
* نهاد time یک نهاد برای ذخیره ی زمان ها است که نهاد های prescribe و section از آن استفاده می کنند.



![Scheme2](https://bitbucket.org/mollaei9821160038sepehr/db_project/raw/d5181a1080a5c048a7ef4065b62d541dd7d9b2fc/Normalization/db_project%20(3).jpg)
![Scheme7](https://bitbucket.org/mollaei9821160038sepehr/db_project/raw/957a3fcfca04902d1d66adf6f0b2764a26c6a2f3/Normalization/photo_2021-06-06_21-47-14.jpg)
![Scheme9](https://bitbucket.org/mollaei9821160038sepehr/db_project/raw/957a3fcfca04902d1d66adf6f0b2764a26c6a2f3/Normalization/photo_2021-06-06_22-06-22.jpg)


*جدول های نرمال شده*

